【同股不同權】小米半年禁售期明日解禁 大行唱衰目標價劈42%

香港首隻同股不同權的股票小米（1810）今日再跌4%，低見14.46元。小米去年7月9月上市，明日是上市半年，亦是部分投資者及員工認購權可沽貨的日子，據了解，員工平均持有1至5萬股，或會對小米股價做成短期影響。
小米上市招股價為17元，在兩個星期後升至22.2元創上市新高，但其後股價反覆向下，較最高價跌近一半，與招股價比較則跌約三成。
摩根大通把小米評級由增持下調至中性，目標也由18元大幅下調至10.5元，降幅達42%。
雷軍去年中於上市慶功宴上曾揚言，「要讓在上市首日買入小米公司股票的投資人賺一倍」。認為小米股價首日潛水，完全是受港股市況波動影響，並指「過去小米路演的時候火得不得了，（機構投資者）不停找我要額度。他隨後接受央視訪問時不諱言，對股價破底感到壓力，夜裡不能成眠，「投資者真金白銀投資55億美金（全球公開發售總額），萬一跌得很難看，怎麼出去見人呢？」

恆指成份股

小米個估值過高

有冇人諗住低撈？

人人都用小米手機!
已經入左博反彈!

又係上市cap完水就走佬

雷奧 你知道得太多了

淨係自己員工都沽爆廠啦

異世界見聞？

淋病劏房波之前重好似叫人入貨
唔知有冇傻閪信 畀班撚人伏到

大行唱衰, 即係會爆升。 all in

bin c

林鄭個仔係邊返工？
記得上市果日隻垃圾升唔起
果晚就出份消息話 納入假恆指

大行唱淡仲要低過現價 要爆升了

同股不同權我真係諗唔明點解會推得出，買都係準備短炒？

硬件公熊市8倍，正常10倍，牛市15倍